無形中被剝奪了的 - 蔣芸

無形中被剝奪了的 - 蔣芸

漫長的暑假結束，九月裏的第一天開學日，之前已聽聞各大中學府都有準備罷課的打算；我是一向不贊成中學生罷課的，大學生罷不罷課事小，已成年的青年人應知道大學教育堂上聽講固然重要，課餘尋找資料、進修、研究、深造，要靠的更是自己，那麼罷一次課並不代表荒廢了學業，與中學生的準時上堂不可缺課的嚴格規定不同。

香港十間大專院校九二罷課的新聞報導中，中文大學校園出現了一尊四米高白色自由女神的雕像；這座民主女神的造型與現實並進，掛在頸邊的防毒面具、雨傘、頭盔，更是這三個月來我們隨處可見的示威遊行的年輕人所必備的，如今的示威遊行不可能兩手空空到時赴會，樽裝水、口罩、帽子、紙巾，這些基本必備，急救的膠布、紗布更不可或缺。不知何時，年輕人上街頭變成了玩命冒險，隨時可能被打傷打殘，更隨時被檢控被捕被冤枉被栽贓，沒有保障，被圍剿被架空的示威者，更要練就一副毅行者的腳力，地鐵停站，公共交通工具不必預告便可停駛，有心把年輕人困住的執法者，就是想令他們成為一座孤島，處心積慮要趕盡殺絕。基本法所賦予的遊行集會、結社的自由一再被剝奪，一國兩制已形同虛設，香港人引以為傲的自由與法治有朝一日天地變色成了法西斯獨裁專政，怎不令人憂心忡忡，而被公開的閉門演說錄音透露的太多。

照現狀來看，年輕人有不能不拋身出來爭取基本人權的苦衷，已退無可退，想想看罷不罷課與失不失去應享的權利相較，那一樁更迫切更重要。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
Timing (李純恩)

下一則
下一則
記者介入事件 (陳惜姿)